<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:identifier>https://scholia.toolforge.org/work/Q110828544</dc:identifier>
  <dc:identifier>http://www.wikidata.org/entity/Q110828544</dc:identifier>
  <dc:identifier>doi:10.5007/2175-7925.2019V32N1P49</dc:identifier>
  <dc:title>Reproduction of invasive Loricariichthys platymetopon Isbrücker &amp; Nijssen, 1979 (Actinopterygii, Loricariidae) on the upper Paraná River floodplain</dc:title>
  <dc:creator>Cardim, Camila Antoniassi</dc:creator>
  <dc:creator>De Brito Pereira, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Santana, Herick Soares</dc:creator>
  <dc:creator>Tos, Claudenice Dei</dc:creator>
  <dc:type>journal article</dc:type>
  <dc:date>2019-02-25</dc:date>
  <dc:language>en</dc:language>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0</dc:rights>
  <dc:subject>Loricariidae</dc:subject>
  <dc:subject>aquatic invasion</dc:subject>
  <dc:subject>invasive species</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC)</dc:publisher>
  <dc:description>Loricariichthys platymetopon ocorria originalmente nos rios Uruguai, Paraguai e baixo Paraná. Com a formação do reservatório de Itaipu em 1982, invadiu e colonizou o alto rio Paraná. Usando os dados obtidos trimestralmente em nove pontos de amostragem na planície de inundação do alto rio Paraná, foram caracterizadas as fases reprodutivas e células germinativas das fêmeas de L. platymetopon. Além disso, foram verificados: a variação no diâmetro dos oócitos, a fecundidade dos lotes, a fecundidade relativa dos lotes por comprimento padrão e peso total e os locais de reprodução na planície de inundação do alto rio Paraná. Foram registrados os estágios: oogônia única, cistos de oogônias e oócitos, oócitos de crescimento primário inicial, intermediário e final, oócitos de crescimento completo e oócitos maduros. As fases reprodutivas foram validadas pelos atributos das células germinativas e as fêmeas foram registradas nas seguintes fases: desenvolvimento, apto à desova, regressão e regeneração. O diâmetro dos oócitos variou de 100 a 4.100 m. A fecundidade do lote variou de 372 a 1.392 oócitos.g-1 e a estimativa da fecundidade relativa do lote por comprimento padrão foi de 16 a 49 oócitos.cm-1 e, em peso foi de 3,6 a 6,4 oócitos.g-1. Os padrões reprodutivos de L. platymetopon na planície de inundação do alto rio Paraná mostraram os locais onde a atividade reprodutiva é mais intensa (lagoas do Guaraná, das Garças e Fechada e rio Baía) e locais onde é menos intensa (rios Ivinheima e Paraná). Assim, a resistência biótica do rio Ivinheima, devido à integridade desses ambientes nessa área, que faz parte da Área de Proteção Ambiental das Ilhas e Várzeas do Rio Paraná, tem impedido o sucesso reprodutivo desta invasora.</dc:description>
</oai_dc:dc>