<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:identifier>https://scholia.toolforge.org/work/Q111172755</dc:identifier>
  <dc:identifier>http://www.wikidata.org/entity/Q111172755</dc:identifier>
  <dc:identifier>doi:10.15517/RBT.V69I2.44223</dc:identifier>
  <dc:title>Potential distribution in Colombia of the introduced fish Pangasianodon hypophthalmus (Siluriformes: Pangasiidae) and implications for endangered local fish</dc:title>
  <dc:creator>Castellanos-Mejía, María Camila</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez, Juliana Herrera</dc:creator>
  <dc:creator>Noguera-Urbano, Elkin A</dc:creator>
  <dc:creator>Parra, Edison</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez-Segura, Luz</dc:creator>
  <dc:type>journal article</dc:type>
  <dc:date>2021-05-02</dc:date>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0</dc:rights>
  <dc:subject>Iridescent shark</dc:subject>
  <dc:subject>Shark catfish</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Costa Rica</dc:publisher>
  <dc:description>Introducción: Una de las grandes amenazas a los ecosistemas acuáticos es la introducción de especies foráneas en los ambientes naturales, lo que representa una de las principales causas de pérdida de biodiversidad en el mundo. P. hypophthalmus es una especie introducida en Colombia que comparte características de vida y hábitat con especies nativas como A. pardalis, S. cuspicaudus y P. magdaleniatum, sin embargo, su distribución es poco conocida y los efectos que tiene sobre la fauna nativa son poco explorados. Objetivos: Evaluar el potencial invasivo de P. hypophthalmus en algunas de las cuencas de la vertiente al Mar Caribe. Métodos: Utilizando registros disponibles en bases de datos, realizamos un análisis de conservadurismo de nicho entre el rango nativo e introducido de P. hypophthalmus en el programa Ecospat. Posteriormente, el área potencial de invasión de la especie no nativa y las áreas de distribución de las tres especies nativas se modelaron utilizando el algoritmo de Maxent en el programa R. Finalmente, se realizó una sobreposición de nicho geográfico entre el área de invasión potencial de la especie no nativa y el área de distribución de las especies nativas. Resultados: El análisis espacial de nicho indica que la especie no nativa presenta conservadurismo de nicho, por lo que la proyección de MNE para estimar el área de invasión es posible. Los MNE demuestran las cuatro especies analizadas prefieren zonas bajas y poco rocosas. Finalmente, la sobreposición geográfica de los nichos ecológicos de las tres especies nativas y la especie introducida arrojan valores que superan el 80 %. Conclusiones: La especie P. hypophthalmus tiene las condiciones adecuadas en las cuencas de estudio para un establecimiento pleno, además, supone un alto riesgo para los ecosistemas acuáticos y la ictiofauna nativa siendo esto fundamental para implementar control de la especie.</dc:description>
</oai_dc:dc>