<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:identifier>http://www.wikidata.org/entity/Q56937299</dc:identifier>
  <dc:identifier>doi:10.5007/2175-7925.2016V29N1P133</dc:identifier>
  <dc:title>Dez anos do informe brasileiro sobre espécies exóticas invasoras: avanços, lacunas e direções futuras</dc:title>
  <dc:creator>Zenni, Rafael Dudeque</dc:creator>
  <dc:creator>De Sá Dechoum, Michele</dc:creator>
  <dc:creator>Ziller, Sílvia Renate</dc:creator>
  <dc:type>journal article</dc:type>
  <dc:date>2016-02-05</dc:date>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0</dc:rights>
  <dc:publisher>Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC)</dc:publisher>
  <dc:description>&lt;jats:p&gt;http://dx.doi.org/10.5007/2175-7925.2016v29n1p133Em 2004, o Ministério do Meio Ambiente contratou a elaboração do Informe Nacional sobre Espécies Exóticas Invasoras, cujos objetivos eram a coleta, a sistematização e a divulgação de informações no Brasil. Neste artigo, revisamos o que existia de conhecimento científico e normativas legais sobre invasões biológicas no Brasil antes do Informe, fazemos uma avaliação dos avanços e lacunas nos 10 anos pós-Informe e sugerimos direções futuras. Encontramos 143 artigos científicos e 65 marcos legais sobre espécies exóticas invasoras publicados entre 1999 e 2014. Os dados indicam que o Informe Nacional representa um divisor de águas para o tema no Brasil, a partir do qual aumentou a frequência da publicação de normas legais e pesquisas científicas. Identificamos avanços, ainda que aquém do necessário para considerar o tema consolidado no país. Os avanços obtidos se devem em parte à mobilização do terceiro setor e a grupos de pesquisa trabalhando separadamente. Para os próximos anos devem ser promovidos projetos de pesquisa, manejo e gestão mais ambiciosos e relevantes para fazer avançar o tema no país, contribuir para seu avanço em termos globais, embasar ações práticas de manejo e consolidar um arcabouço legal integrado que efetivamente permita-nos prevenir, manejar e controlar invasões biológicas.&lt;/jats:p&gt;</dc:description>
</oai_dc:dc>